<section>
	<title>Présentation de Digital Forensics Framework (DFF)</title>
<para>
DFF est un logiciel multi-plateforme et modulaire d'investigation numérique distribué gratuitement sous licence Open Source.
</para>
<para>
Il permet de révélez rapidement les indices numériques en cas d'enquête technique informatique ou de réponse sur incidents tout en préservant l'intégrité des informations
</para>
<para>
DFF permet d'effectuer simplement l'autopsie de disques, de récupérer les donnés supprimées, d'analyser la mémoire volatile et d'identifier les logiciels malveillants d'un système grâce à son interface utilisateur.
</para>
<para>
Pour les développeurs, DFF fournis également un ensemble de bibliothèques de programmation spécialisées pour modifier et ajouter rapidement ses propres fonctionnalités.
</para>	
<para>
	<figure id="dff_logo">
			<title>Logo de DFF</title>
			<imageobject condition="dff_logo">
				<imagedata fileref="images/logos/logo.png" width="128" />
			</imageobject>
		</figure>
		DFF peut être téléchargé depuis l'adresse suivante :<ulink url="http://digital-forensic.org/" />
	</para>
	<para>
		Le code source de DFF repose sur le logiciel de gestion de versions <emphasis>Git</emphasis>
		<footnote xml:id="github">
			<para>
				Git : <ulink url="http://git-scm.com/" />
			</para>
		</footnote>
		. Il est accessible depuis l'adresse suivante :
		<ulink url="http://git.digital-forensic.org/" />
	</para>

	<para>
		DFF a été conçu et développé pour être portable sur la plupart des architectures les plus utilisées. 
		Il peut être indifféremment utilisé sur les systèmes d&#8217;exploitation Linux,
		Unix, Microsoft Windows et MacOS. L&#8217;architecture multi-tâche du framework autorise l'automatisation et la parallélisation des analyses, tandis que les bibliothèques de développement intégrées permettent l'ajout rapide de nouvelles fonctionnalités.

		De plus, la communauté autour de DFF étant active, les innovations sont continuelles et tous les utilisateurs
		peuvent en bénéficier.
	</para> 
</section>

